# Lab_2 - Создание демонстрационной программы и тестовых сценариев по шифрованию данных стандартной библиотекой BouncyCastle.
## Описание программы
### Дирректория /src/main/java/
Название | Описание 
---------------|------------------------------------
Encryptor.java | Класс с методами для шифрования и дешифрования информации.
Signature.java  | Класс с методами для подписи сообщения при помощи цифрового сертификата.
Main.java  | Класс с методом для запуска программы.

### Дирректория /src/main/resources/ 
Название | Описание 
---------------|------------------------------------
private.p12 | Хранилище ключей PKCS12.
public.cer  | Цифровой сертификат использующий международный стандарт открытых ключей X.509.

### Дирректория /src/test/java/
Название | Описание 
---------------|------------------------------------
EncryptorTest.java | Класс для тестирования класса Encryptor и его методов.
SignatureTest.java  | Класс для тестирования класса Signature и его методов.

### Дирректория /src/test/resources/ 
Название | Описание 
---------------|------------------------------------
private.p12 | Хранилище ключей PKCS12.
public.cer  | Цифровой сертификат использующий международный стандарт открытых ключей X.509.

## **Инструкции для запуска**
1. Перейти в дирректорию `/Lab_2/src/main/java/`.
2. Запустить `Main.java `для запуска программы (результаты работы программы выводятся в консоль).
3. Перейти в дирректорию `/Lab_2/src/test/java/`.
4. Запустить `EncryptorTest.java` для запуска юнит-тестов класса Encryptor.
5. Запустить `SignatureTest.java` для запуска юнит-тестов класса Signature.